無論係口交部定黨報，都唔敢話邊個邊個無資格做中國人

中國外交部駐港特派員公署發言人針對美國國務院就有關壹傳媒創辦人黎智英等三人被捕一事表達關注一事，發表評論指美國赤裸裸干預特區法治和司法獨立，赤裸裸干預香港事務，對此表示強烈不滿和堅決反對。發言人並且指出：“黎智英之流明明是長期從事禍國亂港活動的民族敗類，美政府卻把他們美化為‘自由與民主的倡導者’。”